%@metapost:Bordeaux1997.mp
%@Titre: Bordeaux -- 1997
\begin{myenumerate}
\item Factoriser les expressions suivantes :
$$\Eqalign{
E&=(x+7)^2-36\kern1.5cm&F&=4x^2+8x+4\kern1.5cm&
G&=(x+13)(x+1)-4(x+1)^2\cr
}$$
\item Dans cette question, $x$ désigne un nombre positif. Après avoir
observé la figure ci-après :
\begin{enumerate}
\item Exprimer en fonction de l'aire $\cal A$ de la partie non
hachurée dans le carré $ABCD$.
\item Pour quelle valeur de $x$ l'aire $\cal A$ est-elle égale à
quatre fois l'aire du carré $AEFG$ ?
\end{enumerate}
\end{myenumerate}
\[\includegraphics{bordeaux1997-1}\]